BBC News 中文 中美關係：為何南海是兵家必爭之地？

BBC News 中文
中美關係：為何南海是兵家必爭之地？
－ BBC News 中文
Mar 19, 2021

BBC News 中文
835K subscribers

南海是世界上爭端最多的區域之一。中國宣示擁有南海90%海域的主權，地區內的其他領土聲索方並不同意，美國也加入這場較量。

最近，中國在南海展開為期一個月的密集軍演，是該海域罕見的長期演習，以此回應美軍在南海的「航行自由行動」。美國則與日本、澳大利亞、印度組成的「四方安全對話機制」接觸密切，以抗衡中國的影響力。

超級大國在此針鋒相對，南海因此被認為是中美軍事衝突「第一張多米諾骨牌」。BBC中文駐北美記者馮兆音為你解讀，南海緣何是兵家必爭之地？

視頻製作：喬·佩恩（Joe Payne）

BBC News 中文:
訂閱BBC News 中文 YouTube：
BBC News 中文 Facebook -
BBC News 中文 Twitter -
BBC News 中文 Instagram -